\section{Opis projektu}
Aplikacja składa się z trzech elementów: Klasy \bold{Student} stanowiącej główną klasę programu, klas \bold{CourseEntity}, \bold{StudentEntity} oraz \bold{StudentCourse}, będące entity beanami. Dodatkowym elementem programu jest klasa \bold{StudentCourseId} zawierająca implementację klucza złożonego dla klasy \bold{StudentCourse}.

Program wykonuje udostępnioną przez komponent \italic{GameMonitor} metodę \bold{register}. Komponent znajduje się w kontenerze \italic{ejb} serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

Po pomyślnym wykonaniu metody, program wczytuje dane wejściowe z pliku zapisując pobrane dane jako obiekt typu HashMap. Następnie wywołuje metodę \bold{getData(...)} klasy \italic{Student}, która łączy się z zewnętrznym magazynem danych oraz pobiera listę ocen z żądanego kursu. Nazwa kursu jest podawana jako jeden z parametrów wykonania metody. Przy popbraniu ocen następuje również wyszukanie oceny należącej do sprawdzanego studenta oraz przechowanie jej w osobnej zmiennej do późniejszego porównania. Następnie wywoływana jest metoda obliczająca medianę z wszystkich ocen. Ostatnim etapem jest określenie czy ocena, którą otrzymał student jest większa, mniejsza czy równa medianie.
Po otrzymaniu wyniku, zostaje on przekazany na wyjście programu.

\subsection{Klasa Student}
Główna klasa programu. umożliwia odczytanie danych z pliku wejściowego zawierającego nazwę przedmiotu oraz dane personalne studenta, którego ocena ma zostać porównana ze wszystkimi wynikami. Zawiera metody pozwalające na wczytanie danych z bazy, wyliczenie mediany oraz przeprowadzenie porównania oceny studenta do mediany z wszystkich ocen.

Metody klasy \italic{Student}
\begin{center}
\begin{lstlisting}
public static void main(String[] args)
\end{lstlisting}
\end{center}
Główna metoda klasy. Przeprowadza rejestrację studenta poprzez wykonanie metody \bold{register(...)} komponentu \e{GameMonitor}. Po pomyślnym wykonaniu metody, wczytuje dane wejściowe oraz wykonuje metodę \bold{readData(...)}, która wczytuje dane z bazy danych, a następnie metody \bold{calculateMedian()} oraz \bold{assess(...)}, które wykonują właściwe obluiczenia.


\begin{center}
\begin{lstlisting}
private HashMap<String, String> readfile(String file) 
            throws IOException{
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda wczytuje dane z pliku wejściowego linia po linii, a następnie zapisuje dane do obiektu typu HashMap. Druga linia pliku jest dzielona po separatorze będącym dowolną ilością znaków spacji. Metoda odczytuje z pliku nazwę kursu oraz imię i nazwisko studenta.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private double calculateMedian()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda oblicza medianę z ocen. W przypadku gdy ilość elementów listy z danymi jest nieparzysta, zwraca wartość elementu środkowego listy. W przeciwnym wypadku zwraca średnią arytmetyczną z dwóch elementów środkowych.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private int assess(double median, int studentMark)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda określa czy ocena studenta jest powyśej, poniżej czy równa medianie.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private void getData( String unitName, String courseName, 
    String firstName, String lastName ) 
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda łączy się z bazą danych poprzez obiekt klasy \italic{EntityManager}, a następnie pobiera listę studentów i ocen z kursu określonego jako drugi parametr metody. Następnie przechodzi po liście ocen i studentów i zapisuje oceny do listy \e{marks}. Jeśli aktualnie przeglądana ocena należy do studenta o imieniu \italic{firstName} i nazwisku \italic{lastName}, zostaje ona zapisana do zmiennej \e{mark}.

\subsection{Klasy StudentEntity, CourseEntity oraz StudentCourse}
Stanowią obiekty typu EntityBeans. Pola klas \italic{StudentEntity} oraz \italic{CourseEntity} są powiązane z \italic{StudentCourse} w relacji jeden do wielu. Umożliwiają dostęp do każdego z pól opisanych powyżej \rys{fig:tables}.
